覺唔覺住「水管屋」好可憐？港共殖民政府欺壓青年人已去到當佢地係牲畜既程度

忍者龜咩, 住水管？
諗出黎嗰條友真係當D青年人係牲畜咁看待
我覺得真係好CLS既concept

新移蝗就住新型靚公屋, 香港後生仔就叫佢地住水管
仲要係天穚底住

全世界究竟有邊個政府會咁樣對自己既後生仔？

第時返工, 同事問起, 住邊呀? 荃灣天穚底水管81號
追女仔, 條女問起, 住邊呀? 荃灣天穚底水管24號

咁呀?

老老實實
水管屋想輪都未必輪到

呢啲狗住嫁，邊係人住嫁
拎黎做炮房都勉強啦

有頭髮邊個想做施丹

一人一個幫荃灣水管屋改樓盤名

我呢個資本主義者見到, 都真係笑中有淚
香港依家既後生仔真係太慘啦
殖民政府真係無人性

拎黎做炮房?

條女聽到都唔會黎比你上掛？

唔覺，好似幾舒服，同埋喱個只可以做臨時屋

房屋政策 當年新加坡跟香港風
依家香港既房屋政府同新加坡比
一個天堂一個地獄
到底香港班垃圾高官有幾無能先做到咁
水管屋應該比班蝗同蝻住 咁鍾意共天輪
岩哂啦 咁窄 夠哂親切
公屋幾時輪到你班契弟

要唔要黎我間天橋底別墅爆房

改個靚名試下？

橋下 • 居
橋。管薈
橋下皇殿
Grand Tsuen Wan
荃灣。皇第

成句說話好sad

新加坡打擊劏房「鞋盒屋」 私樓新指引規定平均面積不少於915呎

香港與新加坡都是彈丸之地，同樣面對土地問題，香港發展商的新私樓項目，不時出現只有100多平方呎的「納米樓」，反觀新加坡近年出招打擊「鞋盒屋」（shoe-box），當地周三（17日）公布明年初實施的新指引，規定中央區外的私人住宅樓宇，平均單位面積不得少於85平方米（約915平方呎），以此限制發展商興建「鞋盒屋」的數量。

新加坡政府早於2012年推出打擊「鞋盒屋」的措施，當時規定中央區以外的私樓項目，平均單位面積起碼要有70平方米（約753平方呎），迫使發展商不能興建太多細單位，政府明言為了公眾利益，須有明智干預。

到了6年後的今天，新加坡政府仍未滿足，準備提高平均單位面積規定。新加坡市區重建局周三（17日）再公布新指引，列明中央區外的私樓單位平均面積，由目前最少70平方米（約753平方呎）升至最少85平方米（約915平方呎）。

當局更加針對9個可能出現大量新項目的地區，提出更嚴格要求，規定單位平均面積最少要達100平方米（約1076平方呎）。

政府：提升國民住屋質素

新指引將於2019年1月17日起生效。彭博社（Bloomberg）報道，新指引將使發展商最多可建的「鞋盒屋」數量減少18%。

新加坡政府稱，此舉目的是提高國民居住質素。新加坡市區重建局總署長吳真真指出，鼓勵發展商提供更平衡的單位組合，滿足不同人士和家庭需要。當局強調，新指引只是限制樓宇項目的平均單位面積，發展商依然可興建面積較小的單位。

這次新加坡的新指引也提出其他限制，例如露台面積不得超過單位內部面積的15%。至於屋苑室內休閒空間如健身房、閱讀室等，則最少需佔總樓面面積的0.6%或10平方米，上限則為1%。

業界：發展商或調低呎價

新加坡《聯合早報》引述仲量聯行新加坡研究及諮詢部董事王德輝表示，由於政府規定的私人住宅平均面積加大，預料發展商為確保買家可負擔，可能會調低呎價，緩和當地樓價上升趨勢。

高緯環球（Cushman & Wakefield Inc.）新加坡研究主管Christine Li指出，新指引可對發展商作出限制，避免它們以推出細單位的方法來提升利潤率。

要唔要做我既碧姬公主一齊去水管生活

新加坡多平地
香港政府因為高地價政策又唔肯開發土地，環保團體背後又有大水喉射住，政府扮下野話要開發新土地d環保團體打手就沖哂出黎反對，然後政府又唔洗開發土地，大家繼續買貴樓

連登仲係小朋友論壇

個個都去關心野戰post

明明都係土地問題⋯⋯

其實點解要水管而唔整到正方柱體咁？
有冇解釋過？

低成本

因為模具生產圓形係最易

資本主義者...

已經無生活 仲要無埋尊嚴
每日見到自己既家園愈來愈陌生
究竟香港人前世做錯咩事

有得揀?
5000蚊住劏房 定係依道3000蚊有個似樣D既屋企?
個計劃仲要3000蚊入面有2000蚊係幫你儲
如果真係好似佢咁講實行一定大把人鳩沖
錢緊要定面子緊要 大個仔喇

整個貨倉樣都話好啲
即係好似地盤工人嗰啲屋咁樣
而家呢個水管屋好似比啲坑渠老鼠住咁
雖然樣衰就好樣衰
不過我諗要排都有排排

追撞出軌 水道屋 150呎政府樓
呢幾日香港政府做乜撚野

天橋底明明係比乞兒訓，依家香港人衰到同乞兒爭

根本政府就係慢慢推低你地市民接受嘅底線
由劏房到水管房
只有搵喲傳媒再播下吹奏下
又有人住同接受

有話比年青人住咩

雞籠放大板
一大早一堆雞仔去返工個景象一定好好笑

香港好多人唔了解江派人馬係有幾邪惡歹毒
噏／做得出 名譽上搞臭，經濟上截斷，肉體上消滅 呢啲嘢
將唔少嘅土地雙手奉上俾外族老祖宗
上面呢廿幾三十年有辦你睇
環境極致嘅破壞
文化道德崩塌式崩壞
百姓被教育培養為偷呃柺騙，隨地屙屎屙尿類別之蠻夷之輩
呢啲又點會係偶然同無心之失
香港呢幾年班官商嘅所作所為
正正就係做緊過去呢廿幾三十年上面做緊嘅嘢

之後住地底

推出都唔係問題 但敢問 政府仲乜要去到咁可悲做啲咁嘅單位出黎
重點係 仲要皇恩浩蕩咁

就係呢d想法 累死香港

畜牲?
sorry
聽話啲畜牲係有得上樓住公屋嘅

港共係為中共服務 點解佢要對你好
只係需要同中央講政治忠城不斷出賣香港人利益的垃圾政府
佢不知幾想反共年青人死的死走的走 唔好阻止佢貪污利益輸送發大財
幾時係有幻覺依個政府係需要向香港人負責為香港人施政

一個政府服務人民
另一個政府出賣人民
點比?

下次起啲帳篷，蒙古包俾香港人住， 蝗蟲先可以住公屋

咁大塊玻璃 ，啲人喺出面望入去十足十去動物園睇動物

好似新西蘭個槍手咁，見大陸人就殺就岩

問題係而家無地方住的人會狗衝入去住，實行頂爛市原則
政府見到咁有「成效」又起多啲

你個成本靜係計舊野d材料？？成本起碼差幾倍

仲有商業上黎講5-10%條數係好大，500萬樓升50萬 都係10%

正到爆炸,連APPLE FACEBOOK都有人圍屌大陸人,以前係唔可能的事
以前係飯民大台屌大陸人通常比人圍攻

唔做野—>咬綜緩—>特快公屋
打工仔....
自己諗啦

起水管屋，你話逼不得已，冇問題。

點解住嘅人會係唔符合公屋資格嘅人？

姐係我唔夠窮仲要住差啲？

咁個福利網係咪出咗好大問題呢？

想住都無得你住呀

貨櫃屋係用金屬制出黎
萬一火燭
就算用左防火物料
都係過唔到消防咩咩安全條例

同埋 生產時間同成本 改裝 都比水管貴

貨櫃 改裝要防火隔熱 又要防生銹
搞到成本要20萬up一個

水管 用泥制 本身防火防熱又唔生銹
成本大約15萬 一個

你係話事人 你會選擇邊個

打風就爽囉

港豬一向是dog

空氣差撚到爆 住果度 日日吸廢氣 真係幫你儲定果2000蚊拎黎醫cancer
而且要有透光一定會無晒私隱 比人睇晒屋入面

有得住你咪一樣搶住要

政府其實係想d人 唔住荃灣區

去大灣區 機遇處處

奶魔召喚

其實係外觀問題姐
劏房，籠屋果D咪仲差

垃圾政府

私隱都唔係最大事,拉塊布就得
問題真係你講的污染問題好嚴重

其實一條友住既話真係好正,但輪唔到自己住

最可悲係無人反對而真係有人入去住

屌你自己窮仲咁撚多聲氣唔窮唔洗折墮到住水管屋啦

佢是公共空間 拉左布但要捨棄自然透光 同埋好多野都無計劃清楚長遠都唔係好野 要解決公共房屋不足既問題就要由源頭做起 cut左每日150（or up idk）已經幫到好多手 根本就盲批 同埋要狠心啲搞掂呃屋住既人 佢唔停/拉高個移民標準 你再開發幾多土地都無用

臨時屋？
你入咗去仲有機會翻身咩，住咩十幾二十年先啦

APPLE同D100已經有人咀咒大陸人
幾年前講呢D野會比人圍攻

香港人開始有族群意識

新界大把地日日曬太陽唔發展，叫人住天橋底，香港真係反智

講到唔入又有機會咁

新移民就有公屋住
唔合資格的香港人就只可以訓天橋底

仲要有人真係去9衝去住

屌 自己買架二手貨van整部RV仲好啦

呢個真係大問題

班原居民生個仔出嚟三代都唔洗怕冇屋住
仲有租收

冇人駁到，乜都淨係識鬧人

新加坡真係好好
係唔俾鬧政府，但個政府做啲野係為國家同國民負責。
香港班垃圾只係服務死共狗！

咁cyberpunk嘅

有話俾本地操粤語人士住咩

你睇左人地個政策先講啦

連登仔再幼稚都知呢個係人口問題啦

最大問題真係150。
日日運啲支那人落黎，你填幾多海起幾多樓都無用。

拆你屋都方便啲

咁咪用泥 整做四方形囉

如果50-100萬 一間 我狗沖買
租比人 都收5千租 高回報

你話1K租都考慮下，屌你老母

有得輪好輪，一陣連呢啲都俾人搶曬

問題你老母咩
市區新界咁撚多棕地唔撚去郁
咁撚多一蚊富豪租用地唔撚郁
成撚日借啲二想郁郊野公園
你以為郁郊野公園就有平樓畀你班賤民住咩
咪又係賣3萬一呎
環團而家反對東大嶼又係拿拿聲上緊
個政府擺撚明就係要維持高地價同地產佬官商勾結維持自己管治權力
但唔洗講到係因為香港無地咁
而係有地都唔會平賣比你
因為呢個政府唔撚係serve你班港豬
係serve中共呀仆街
同新加坡完全唔同

CLS

係因為太多中國嚟既移民先搞到香港土地不足呀 港豬醒未呀

香港出生率低左咁多年，又一直有人出國移民，咁點解會多到就嚟800萬人口呀?

管。家

咁你個撚樣又有乜撚嘢高見呢？

最反智係日日150 + 支那奴才計劃囉
年年過五萬隻支那賤畜黎

大陸狗搶撚曬

坑渠老鼠曱甴先住水管，
港豬係畜牲都不如呀

冇話俾人住 港狗住狗屋好正常

你唔住我住

好多野都係啦
如果正正常常一個國家, 要為國民做野, 點會搞咁耐都係得呢D野俾你住
擺到明唔係為左香港市民做野嫁啦

點寫地址？第一管第二管？

港共殖民政府真係當後生仔係畜牲咁

正仆街黎

香港攪到要住水管屋

但好似係平民嘈,到呢一刻無政治人物一字排開企出來屌立即停單程證
飯民選舉又派單程證社工去選

問下排緊公屋的香港人,有邊個唔係憎到飯民死

仲係度講23條,起人工島庫房點點點
比飯民玩左膠大愛接納單程證累到住湯房香港人連下星期如何都唔知點好
算la,一於攬炒

殖民政府每個項目都必然係瘋狂超支收場

人工島依家報6200億
肯定最後超支, 埋單13000億

你試下同窮人講反人工島為香港未來
有極大量人係狂屌飯民, 都係唔想再參與

補選飯民推的人又係做單程證的社工